食物過敏測試討論

研究和臨床報告指出食物過敏可能是多種常見頑疾之引發原因。例如濕疹、玫瑰痤瘡、蕁痲疹、暗瘡、各種皮膚紅疹、身體過重或過輕、重複性發炎、哮喘、關節炎、長期疲倦、便秘、腸過敏、流鼻水、偏頭痛、 經前候群症...都有着它們形成的原因。而累積和潛伏的食物過敏反應、很可能就是這些長期困擾的根源。

當患上即時性食物過敏 (IgE) 的時候，人體就會因免疫球蛋白E（IgE）的抗體而引發即時反應，在接觸到食物過敏原之後釋放出組織胺和其他化學物質。簡單來說，身體的免疫系統會確認出這些食物過敏原為有害物，立即釋放出抗體去消滅這些身體症狀，而這些因免疫系統運作而釋放出來的組織胺和其他化學物質，就會使我們身體出現過敏徵狀。花粉過敏或全身型過敏性反應皆屬於過敏一型，其病徵都會立刻展現出來。因此，不需透過檢驗就能知道過敏的成因。

延遲性食物過敏（過敏三型）是由不同的免疫球蛋白所引起，但主要的幕後黑手是來自免疫球蛋白G（IgG）。由於人體會釋放出以抗原和抗體組合而成的免疫複合物來抵抗細胞激素，這過程亦會導致發炎反應。過敏三型的延遲性食物過敏就如其名，病徵會比較遲出現，大約會在進食致敏食物後幾個小時甚至數天後才發生，故此比較難估計病人因進食了甚麼而導致食物過敏。

ELISA(連接酵素免疫吸附劑試樣)是生物化學程序找出血液中抗體的程度。它直接量度出血液中 的 IgE 及 IgG 抗體，從而找出過敏食物對身體的影響。一個健康或沒有食物過敏的人的血液裏，應該沒有抗體的出現。然而，大部份患有健康毛病的人體內都能找出一種甚至多種的食物抗體。而當他們把這些過敏食物戒除後，長期的頑疾就有了好轉。這証明了延遲性的食物過敏與一些長期頑疾有一定的關係。

From 香港過敏協會

IgG血液測試是量度IgG抗體。IgG抗體和可以量度即時過敏的ige抗體有很大分別。當免疫系統和不同的外來蛋白質接觸，如食物或花粉，IgG抗體便會被產生。
所以IgG抗體的存在只是表示一個人接觸到 一些蛋白質，而不是那個人因為那些蛋白質而產生一些病症或疾病。
現在沒有可確實臨床的證據顯示IgG抗體和食物過敏和食物不耐有關聯，或它可以引起病症。
可是，很多治療師，甚至包括有些醫生繼續提供這個昂貴但不準確的測試。有些國家甚至向提供這種測試的公司採取法律制裁，因為他們虛稱這些測試對管理食物過敏和食物不耐有用。

有興趣做, 有無咩可靠同平少少既途徑

咁即係有無得醫？

IgE 定 IgG?
平就去政府醫院做 幾百蚊就有 但好似要搵果度醫生睇左先 有排等
出面既好多都幾千蚊起跳

邊隻係知道食咩會致肥 濕疹個d

醫既意思係唔洗鳩戒口？
睇你信唔信IgG Test

你食完野肥同濕疹係即時定過幾個鐘先出現

本身睇中醫話我係玫瑰座瘡
我自己都知食中醫認為熱毒嘅野之後1-2日後 粉瘤就會脹大 爆血爆朧
又去睇過西醫，直頭叫我唔使睇，無得醫
有需要先返去搵佢拎止痛藥 消炎藥

IgG test係你呢個situation可以幫到你更precise咁戒口 令你唔洗戒多餘或者唔知佢令你敏感既野食
但前提係香港過敏協會對IgG test既指控唔成立